為何大罷工失敗呢？

（一）大部份人民不支持罷工﹕法國經濟走下坡﹐是有目共睹的﹐人民都知道沙高斯所提出的改革是有必要的。當大罷工開始後﹐民意調查報告有70%人民支持總統、反對工會罷工。最後更有示威者遊行支持總統要強硬處理。當上班市民浪費時間、油站關閉、商店生意下降﹐市民和商人都異口同聲埋怨工會。當一些極端罷工者破壞鐵路電線時﹐人民更認為工會支持不法行為。罷工者看見形勢不利﹐只有最後讓步。

（二）政府策略的成功﹕總統以低調處理大罷工﹐不作倉促行動﹐使工會知道政府站於有利的地位﹐自己很難會成功。另一方面﹐政府亦使用分化的策略﹐勸諭溫和派之工會開始談判。當一些工會接受談判時﹐很多罷工之工人便投票停止罷工。

（三）總統施政的作風﹕沙高斯從政以來一直作風明朗﹐講做就做。當自己政黨內當權派反對他﹐他仍不懼怕﹐鼓起勇氣堅持自己的理想。上任總統以後﹐仍然維持原有態度。當他向全國人民宣佈他絕不屈服﹐工會知道勝利的機會極微﹐只有最後讓步。